# Que signifie l'erreur : « Missing `\endgroup` inserted » ?

- **Message** : `Missing \endgroup inserted`
- **Origine** : *TeX*.

Cette erreur indique qu'une structure de groupe dans le document est mal emboîtée. Les environnements utilisent `\begingroup` et `\endgroup` de façon interne. Lorsqu'on ne peut pas déterminer la cause de cette erreur, on peut utiliser les fonctionnalités `\showgroups` ou `\tracinggroups` de eTeX, comme expliqué à la page 934 du *LaTeX Companion*

:::{todo} Le précédent paragraphe appelle une révision.
:::

______________________________________________________________________

*Sources :*

- <https://latex.developpez.com/faq/erreurs?page=M>,
- [LaTeX Companion, 2e édition](https://www.latex-project.org/help/books/#french), Frank Mittelbach, Michel Goossens, Johannes Braams, David Carlisle, Chris Rowley (Pearson, 2006) ; ISBN : 978-2-7440-7182-9. Annexe B, *Détecter et résoudre les problèmes*, reproduite avec l'aimable autorisation de l'éditeur.

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: messages d'erreur de LaTeX,groupes,fin de groupe,structure du code LaTeX
```
